[
  {
    "id": 1,
    "question": "Какие испытания ждут героев в Долине снов?",
    "answers": ["Кошмары о смерти, болезнях, старости, обидах"]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "В кого из этих богов верят стрелки?",
    "answers": ["Оро"]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Ученики какой школы верят в Рэна?",
    "answers": ["Маг"]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Один из сильнейших навыков ассасинов?",
    "answers": ["Убийство"]
    },
  {
    "id": 5,
    "question": "Как называется святыня школы стрелков?",
    "answers": ["Сгусток огня"]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Хранителем какого из артефактов стал Эш?",
    "answers": ["Меч Атума"]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Куб 9 Сколько?",
    "answers": ["729"]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Загадки: на метро было три овцы, волка на пути вверх, спросите машину есть несколько овец?",
    "answers": ["3 (потому что вы не можете съесть на метро)"]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "У кого можно раздобыть персиковый суп?",
    "answers": ["Фея Альбиока"]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Где избранник Рэна впервые встретил Марису?",
    "answers": ["В туманных топях"]
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "15534",
    "answers": ["5"]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Как зовут помощников Марисы?",
    "answers": ["Молчун и Ворчун"]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "В какой книге описывается заготовка древесины сандалового дерева?",
    "answers": ["Заготовка древесины гл.2"]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Какое заклинание позволило Эйлу Зимнему Шторму победить серого человека?",
    "answers": ["Призыв Нарвала"]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Сколько минут вычитается из общего времени при провале одного из этапов на арене четырех богов?",
    "answers": ["5"]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Как зовут знаменитого безумного изобретателя, обитающего в Машинариуме?",
    "answers": ["Доктор Механик"]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Какое из этих умений является умением ярости?",
    "answers": ["Смерч", "Дух Кобры", "Призма", "Танец мечей", "Смерч", "Гнев громовержца"]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Как называется украшение на талию, которое можно получить, выполняя фракционные задания Императорской академии?",
    "answers": ["Свиток Летописца"]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Что скупают торговцы из клана крылатых?",
    "answers": ["Мясные припасы"]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "С какой парой суровых боевых грибов можно сразиться на Арене четырех богов?",
    "answers": ["Зловещий опенок и отпетый масленок"]
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Где находится генератор защитного поля крылатых?",
    "answers": ["На дне озера"]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Какого фильтра нет в интерфейсе инвенторя?",
    "answers": ["Ремесло"]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Что является талисманом искателей приключений?",
    "answers": ["Немеркнущий огонь"]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Как звали молодого хранителя, защитившего \"Сизую чайку\" от темноводных?",
    "answers": ["Роан"]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Какой предмет Эйл Зимний Шторм вручил Илису перед смертью?",
    "answers": ["Посох старейшины"]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Какой вид приключений пока не может предложить вам лига?",
    "answers": ["Отдых"]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Какой предмет НЕ используется для рыбной ловли?",
    "answers": ["Компас"]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Что можно добыть, собирая куколок шелкопряда?",
    "answers": ["Садовый сбор"]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Какие существа владеют магией иллюзий?",
    "answers": ["Лисы и кнотты"]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Выберите из списка имя, которое подошло бы фалмари",
    "answers": ["Анника песня волн"]
  }
]